穩定物價過好年！經濟部：春節期間油氣不漲價
2023-01-12
https://udn.com/news/story/7238/6905077
農曆春節即將到來，面對十天連假，國營事業中油、台水及台電公司服務不中斷，和民眾一起過好年。此外，經濟部長王美花也表示除了水、電外、天然氣、液化石油氣價格1月底前維持不調整，油價在16日至29日也不漲價，將依照「上漲不調、下跌調」，讓民眾可以過好年。 中油表示，國際天然氣市場價格仍居高不下，進口氣源成本大增，但為讓民眾過好年，會配合政府照顧民生與工業用戶及持續穩定物價政策，至1月底天然氣民生、工業、電業用戶價格以及桶裝瓦斯價格將不調漲。汽柴油價格部份，不僅調降貨物稅，也會依據油價平穩雙機制，減緩國際油價大幅波動對民生經濟的影響。 農曆春節期間(1月16日至1月29日)也將依政府要求不漲價，比照往年「上漲不調、下跌調」原則辦理；民眾春節期間至中油直營站洗車也維持優惠價不調漲。 台糖表示，民生用小包砂糖自2016年迄今，即維持每公斤36元，從未隨國際糖價上漲而調漲，而沙拉油3公升小包裝建議零售價每瓶也維持169元不變，滿足一般家庭日常生活所需，並承諾在今年1月底前均不調漲，且在自有通路設平價專區。 台水公司預估尖峰用水將高達每日950萬噸，較平日911.3萬噸，多增加38.7萬噸，籲請民眾提前推動春節居家環境大掃除，錯開尖峰用水時段，減輕大量集中同一時段用水，導致水量不足造成用水不便。 為確保今年春節期間供水穩定，避免用水量急遽變化恐造成局部地區衍生供水水壓不穩事件發生，台水公司已就各轄區特性研提「春節供水因應計畫」，並推演春節期間各地區供水情勢，進行最佳水源調度，以提供穩定可靠的自來水供用戶使用。 台水公司除作好相關整備工作外，仍呼籲民眾「有水當思無水之苦」，務必節約用水，珍惜有限水資源的使用。 春節期間無論用戶對於水費、水質、水表、工務、停復水等用水問題，或是要通報修漏水及查詢各項用水業務，只要撥打1910，全天候24小時提供專人服務。 春節 國際油價 台水